## Сервис "Электронного документооборота"

### Описание методов

Все команды возвращают [Message](http://gitlab.estp.sro/soa/protocol#%D0%A1%D0%BE%D0%BE%D0%B1%D1%89%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5-message-1) с type = 'success' и
результатами выполнение команды в data при успешном выполнении, и type = 'error' и текстом ошибки в data при неудачном выполнении, за исключением некоторых
нюансов, которые описаны в частности для каждой команды.

#### Работа с файлами
* `file.getInfo` - Получить информацию о файле по идентификатору

	* Параметры:
		* *file* - объект с данными о файле
		* *file.id* - идентификатор файла или массив идентификаторов файлов

	* Возвращаемые данные: массив вида
		* \[id файла => \[
			* *url* - ссылка на скачивание файла
			* *name* - исходное имя файла
			* *size* - размер файла в байтах
			* *type* - MIME тип файла
			* *creation_user_id* - идентификатор пользователя, загрузившего файл
			* *creation_timestamp* - timestamp создания файла
			* *sign* - объект с данными для подписания файла
				* *hash* - хэш файла в шестнадцатиричном формате
				* *base64* - хэш файла в формате base64 для подписания плагином CryptoPro
			* *module* - объект с данными о модуле, к которому принадлежит файл
				* *name* - имя модуля
				* *title* - название модуля
			* *signatures* - массив объектов с данными о подписях файла
				* *orgId* - идентификатор организации
				* *userId* - идентификатор пользователя
				* *orgName* - название организации, взятое из сертификата
				* *position* - должность подписавшего, взятая из сертификата
				* *name* - ФИО подписавшего, взятая из сертификата
				* *validTill* - срок действия сертификата
				* *signature* - собственно подпись файла в формате base64
				* *signTimestamp* - время подписания
			* \],
			* ...
		* \]
		

* `file.upload` - Копировать файл(ы) из директории /tmp в постоянное хранилище и сохранить данные о файле(ах) в БД.

	* Параметры:
  		* *file* - объект с данными о загружаемом файле или массив таких объектов
  		* *file.name* - оригинальное имя файла
  		* *file.tmpName* - путь к временному файлу
  		* *file.module* - имя модуля, которым загружается файл
     		* personal = личный кабинет
     		* tender = тендерный блок
     		* billing
     		* public
  		* *file.size* - размер файла в байтах
  		* *file.type* - MIME тип файла
  		* *file.hash* - хэш файла в шестнадцатиричном формате, вычисленный по алгоритму ГОСТ 34.11-94
  		* *user* - объект с данными пользователя
  		* *user.id* - идентификатор пользователя

  	* Возвращаемые данные: массив объектов вида
  		* \[
  			* {
  				* *hash*: хэш файла,
  				* *id*: идентификатор файла
  			* },
  			* ...
  		* \[
  		

* `file.uploadAsync` - Асинхронная версия `upload`.

	* Возвращаемые данные: строка
		'files upload started'
		
	* Генерирует события:
		* `fileUploadSuccess`: объект
			* {
				* *hash*: хэш файла,
				* *id*: идентификатор файла
			* }
		* `fileUploadError`: объект
			* {
				* *hash*: хэш файла,
				* *error*: данные ошибки
			* }
			

* `file.sign` - Сохранить подпись файла.

	* Параметры:
		* *file* - объект с данными о файле
		* *file.id* - идентификатор файла
		* *file.signature* - подпись хэша файла
		* *user* - объект с данными о пользователе
		* *user.id* - идентификатор пользователя
		* *user.org_id* - идентификатор организации пользователя

	* Возвращаемые данные: объект
		* {
			* *идентификатор файла*: true
		* }
		

* `file.delete` - Пометить файл, как удаленный. Возвращает идентификатор файла

	* Параметры:
		* *file* - объект с данными о файле(ах)
		* *file.id* - идентификатор файла/массив идентификаторов
		* *user* - объект с данными о пользователе
		* *user.id* - идентификатор пользователя
		
	* Возвращаемые данные: массив вида
		* \[
			* *идентификатор файла*: true,
			* ...
		* \]

#### Работа с изображениями
* `image.upload` - Создать изображения указанных размеров из оригинала, копировать их файл(ы) из директории /tmp в
постоянное хранилище и сохранить данные о файле(ах) в БД. Возвращает массив объектов типа {hash: хэш оригинального
изображения, \['original': идентификатор файла исходного изображения, \[ширина, высота\]: идентификатор файла
измененного изображения, ...\]}
  * *file* - объект с данными о загружаемом файле или массив таких объектов с теми же параметрами, что для `file.upload` +
  * *file.dimensions* - двухмерный массив с размерами изображений в виде \[ширина, высота\]
  * *user* - объект с данными о пользователе
  * *user.id* - идентификатор пользователя
* `image.uploadAsync` - Асинхронная версия `uploadImages`. Возвращает строку 'images upload started'; генерирует события
*ede.imageUploadSuccess* с данными, представляющими массив объектов типа {hash: хэш оригинального
изображения, \['original': идентификатор файла исходного изображения, \[ширина, высота\]: идентификатор файла
измененного изображения, ...\]}, *ede.imageUploadError* с данными {hash: хэш файла, error: данные об ошибке}

#### Работа с документами
* `document.upload` - Загружает новый документ с указанным языком (без указания - с русским), присваивает ему мажорную 
версию 1 и минорную - 0. Возвращает объект типа {id: идентификатор документа, versionNumber: мажорная версия,
subversionNumber: минорная версия, language: код языка документа по ISO 639-1}
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.file* - объект с информацией о файле, аналогичный передаваемому в `file.upload`
 * *document.type* - имя типа документа по справочнику
 * *\[document.language\]* - код языка документа по ISO 639-1
 * *user* - объект с данными о пользователе
 * *user.id* - идентификатор пользователя
* `document.addVersion` - Добавляет новую версию документа с номером мажорной версии следующим за текущим (последним)
номером и минорной версии - 0 с указанным языком (по умолчанию - русским). Возвращает объект такого же типа, как `document.upload`
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.id* - идентификатор документа
 * *document.file* - объект с информацией о файле, аналогичный передаваемому в `file.upload`
 * *\[document.language\]* - код языка документа по ISO 639-1
 * *user* - объект с данными о пользователе
 * *user.id* - идентификатор пользователя
* `document.addSubversion` - Добавляет новую версию документа с указанным существующим (по умолчанию - текущим) номером
мажорной версии, номером минорной - следующим за текущим и указанным языком (по умолчанию - русским). Возвращает объект
такого же типа, как `document.upload`
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.id* - идентификатор документа
 * *document.file* - объект с информацией о файле, аналогичный передаваемому в `file.upload`
 * *\[document.versionNumber\]* - номер мажорной версии документа
 * *\[document.language\]* - код языка документа по ISO 639-1
 * *user* - объект с данными о пользователе
 * *user.id* - идентификатор пользователя
* `document.addLanguage` - Добавляет версию документа с указанным существующим (по умолчанию - текущим) номером мажорной
версии, указанным существующим (по умолчанию - текущим для указанной мажорной версии) номером минорной версии и указанным
языком. Возвращает объект такого же типа, как `document.upload`
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.id* - идентификатор документа
 * *document.file* - объект с информацией о файле, аналогичный передаваемому в `file.upload`
 * *\[document.versionNumber\]* - номер мажорной версии документа
 * *\[document.subversionNumber\]* - номер минорной версии документа
 * *document.language* - код языка документа по ISO 639-1
 * *user* - объект с данными о пользователе
 * *user.id* - идентификатор пользователя
* `document.sign` - Сохраняет подпись документа с указанной мажорной (по умолчанию - текущей) версией, минорной (по умолчанию -
текущей для указанной мажорной) версией и языком (по умолчанию - русским). Возвращает объект такого же типа, как `document.upload`
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.id* - идентификатор документа
 * *\[document.versionNumber\]* - номер мажорной версии документа
 * *\[document.subversionNumber\]* - номер минорной версии документа
 * *\[document.language\]* - код языка документа по ISO 639-1
 * *document.signature* - подпись хэша файла документа
 * *user* - объект с данными о пользователе
 * *user.id* - идентификатор пользователя
 * *user.orgId* - идентификатор организации пользователя
* `document.getInfo` - Возвращает информацию о документе, включая информацию о файле со ссылкой на скачивание
 * *document* - объект с данными о документе
 * *document.id* - идентификатор документа
 * *\[document.versionNumber\]* - номер мажорной версии документа
 * *\[document.subversionNumber\]* - номер минорной версии документа
 * *\[document.language\]* - код языка документа по ISO 639-1
 
#### Работа с PDF
* `pdf.create` - Сгенерировать PDF файл из данных на основе шаблона.

	* Параметры:
		* *data* - объект с данными для заполнения шаблона,
		* *template* - объект с данными о шаблоне,
		* *template.name* - имя шаблона,
		* *user* - объект с данными пользователя,
		* *user.id* - идентификатор пользователя
		
	* Возвращаемые данные: объект
		* {
			* *id*: идентификатор сгенерированного файла,
			* *url*: ссылка для скачивания файла
		* }
		
		
* `pdf.prepareSignableFile` - Подготовить PDF файл для подписания.

	* Параметры:
		* *file* - объект с данными файла,
		* *file.id* - идентификатор файла,
		* *user* - объект с данными пользователя,
		* *user.id* - идентификатор пользователя
		
	* Возвращаемые данные: объект
		* {
			* *url*: ссылка для скачивания файла
		* }
		
		
* `pdf.saveSignature` - Сохранить подпись в PDF.

	* Параметры:
		* *file* - объект с данными файла,
		* *file.id* - идентификатор файла,
		* *file.signature* - подпись файла в формате base64,
		* *user* - объект с данными пользователя,
        * *user.id* - идентификатор пользователя
        
    * Возвращаемые данные: объект
    	* {
    		* *id*: идентификатор файла,
    		* *url*: ссылка для скачивания файла
    	* }